
■FAQ

Q1:RDOで環境構築中、タイムアウトエラーがおき、スクリプトが停止しました。

A1:何も設定変更を加えずにもう一度実行し直すと上手くいく場合があります。

ネットワークアクセスと名前解決が頻繁にあり、それらが上手くいかないとスクリプトが途中で終了することがあるようです。


Q2:ゲートウェイがDOWNなんですけど
A2:無視


Q3:ステータスを確認するには？
A3:openstack-statusコマンドを実行！


Q4:openstack-statusコマンドを実行するとサービスの一部が動いていないようです
A4:「RDO Neutron Quickstart」の末尾に注意書きがあります

If you installed the updated kernel and rebooted prior to running packstack, everything should work. If you installed the updated kernel as part of running packstack, you will need to reboot when packstack completes to boot into the new kernel. This reboot will cause br-ex to reset, so after the reboot you will need to re-run packstack as shown below:

>--
# packstack --answer-file=~/packstack-answers-*.txt
--<

同じアンサーファイルを使って、もう一度packstackを実行すると良いようです。


Q5:日本語キーボードがつかえない
A5:コンピュートノードのnova.confに以下のように追記

>--
# vi /etc/nova/nova.conf
（略）
# keymap for vnc (string value)
#vnc_keymap=en-us
vnc_keymap=ja  #追加する行


# service openstack-nova-compute reload
--<

※ただし、OS側が日本語キーボードに対応している必要がある。
（Cirrosは日本語キーボードを英語キーマップ認識で利用可能）


Q6:作成したdemoユーザーの権限でコマンド操作するには
A6:keystonerc_adminを編集して利用します

>--
# cp /root/keystonerc_admin /root/keystonerc_demo
（keystonercをコピー）

# vi /root/keystonerc_demo

export OS_USERNAME=demo
export OS_TENANT_NAME=demo
export OS_PASSWORD=demo
export OS_AUTH_URL=http://192.168.1.11:35357/v2.0/
export PS1='[\u@\h \W(keystone_demo)]\$ '
--<

設定箇所
・export OS_USERNAMEをdemo
・export OS_TENANT_NAMEをdemo
・export OS_PASSWORDをdemoユーザー作成時に設定したパスワード
・export PS1をkeystone_demoに設定


Q7:マルチノードでやるには
A7:以下公式ドキュメントを参照。
http://openstack.redhat.com/Adding_a_compute_node


Q8:ボリュームの削除をすると状態が「Error_Deleting」のまま、いつまでたっても変わらない
A8:検索すると類似例がいくつか見つかります｡次の手順で対処可能です｡

【error_deleting関連】
https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=888987
https://bugs.launchpad.net/cinder/+bug/1039706
https://ask.openstack.org/en/question/1378/cannot-remove-volume/

>--
# cinder list
+--------------------------------------+----------------+--------------+--
|                  ID                  |     Status     | Display Name |
+--------------------------------------+----------------+--------------+--
| 66f7139e-82c7-4d29-9c17-fe43dd42cac7 | error_deleting |    disk01    |
+--------------------------------------+----------------+--------------+--

# mysql -u cinder -p -D cinder
Enter password: 
（パスワードはanswer.txtの"CONFIG_CINDER_DB_PW"の値を入力）

Type 'help;' or '\h' for help. Type '\c' to clear the current input statement.

mysql> delete from volumes where id = '66f7139e-82c7-4d29-9c17-fe43dd42cac7';
（削除）

# cinder list
（なくなったことを確認）
--<

以上の手順を実行することで、error_deleting状態の異常なSQLデータを削除できます。
この方法ではSQLの登録データを削除しただけなので、別途手動でイメージボリュームを削除する必要があります｡
本来なら、「cinder delete」や「cinder force-delete」コマンドを使って、作成したボリュームを削除できるはずですが、なんらかの理由により削除できなくなった場合はこの手段で削除できます｡


